武漢肺炎》彭博：全球已進入「歷史性供應鏈斷鏈」時期

武漢肺炎》彭博：全球已進入「歷史性供應鏈斷鏈」時期

〔即時新聞／綜合報導〕國際貿易90％仰賴海運，而中國又是海運大國，但自武漢肺炎疫情爆發後，已有數十艘滿載中國貨物的船班被取消，這對全球供應鏈的影響是世界性的，因此《彭博》在報導中形容：未來人們回顧2020年2月，將是一段歷史性的供應鏈斷鏈的時代。

中國海運停滯造成的影響可說是「貨出不去還進不來」，如中國製造的玩具、精品、平板等產品，沒有辦法交付到買家手上，甚至造成整個產業的斷鏈，例如遠在天邊、位於塞爾維亞的飛雅特克萊斯勒（FCA）汽車工廠，已因為缺乏來自中國的零組件而暫時關閉。

另一方面，石油、天然氣、煤炭、鐵礦等資源都無法輸送至中國，西非、中南美、歐洲北海都預期需求減弱，已有中國買家向沙烏地阿拉伯請求減供原油，並以「不可抗力」為由請求減供天然氣，造成油輪漂浮在海上，而世界最大天然氣生產國卡達，近期外海出現了12艘空空如也的天然氣載運船。

報導也提到，由於有大量空貨輪停泊在中國出不去，也連帶影響其它國家出口；海運諮詢機構Sea Intelligence執行長墨菲（Alan Murphy）估計，目前約有60萬個20呎標準貨櫃被困在中國無法使用，加拿大豆類協會（Pulse Canada）發言人就表示，現在在加拿大已越來越難找到空貨櫃了。

墨菲估計，「貨出不去」的結果，估計各海運公司每週損失的金額高達6億美元，除非疫情能在未來幾週以內消退，不然最好的方法可能是讓業務閒置直到疫情結束為止。

支爆冚球鏟

急不及待想玩玩

幫手推post

「行動post」Twitter師全面進場 推到美國搞Youtube！

聽日去砌機先
唔係無板了

預視到嘅未來

新推出嘅iPhone會出貨慢左

美國提大家
再設廠唔好去中國

Trump一早提左大家
有聽佢話就大勝

係時候
斷絕同支那一切關係

A股人造托上3000點

商機無限之。醫護集體大移民

依賴單一國家 仲要係外唔強中全干既支那
咪抵死囉

信支那呀啦

經過今次d廠咪開始轉移囉